廿零萬suv: xv定cx5

XV平版:
二十萬，
全時四軀,x mode,
加減波撥片，
樣後生sporty啲

Cx5 2.0 core:
二十三萬，
皮櫈，司機位電動調教，
兩區獨立冷氣連後座出風口，
Led自動開關頭燈，自動水撥，
感覺成熟啲

長期坐兩個，一個月一兩次坐滿

兩架都2000cc
黎緊會試車，有冇現任車主分享下駕駛感同油耗

Xv:
Cx5:

cx5 一票

講定先
實有人話Rav2

Xv全時四驅好吸引，外觀又young

衰在個波箱，如果換個爽啲嘅波箱貴多4-5皮都有人要

都有睇過，
呢個價黎講內籠好膠

Cx5

xv CVT?

係

2架都試過
我就覺得cx5坐落舒服d 架車個樣都好睇d

xv 個籠膠到

Xv一票 淨係個真4驅 性價比已抵買

Cvt 既始祖係掃把佬研發

cvt 同6at 比
點都揀cx5

渣左平版XV 半年，我覺得夠用，除左有時行110 既路，前面架車行80 想爬頭果時有少少吃力。

不過完全唔會渣快車，又唔會off road，我覺得根本用唔盡架車 內籠係膠，不過唔會成日摸，個軚係平就算

兩架垃圾車

CX30啦

xv cheap味很濃

舒適 VS 四驅 睇你要乜.
AWD真係落雨轉個灣都有信心D,

做CVT嚟講，掃把副CVT已經好頂級

但係都係入咗廿匹咁

*少咗

CX5 型啲

30EC 1.5T CVT S-AWC (250 牛頓米 / 1,800-4,500 轉時)
有四驅有turbo

XV (196 牛頓米 / 4,000 轉時) / CX5 (213 牛頓米 / 4,000 轉時) 呢啲要高轉先出扭力，cut線實俾職業司機撞死

Subaru以前部Forester XT 2.0T CVT AWD 就掂, 有四驅有turbo

香港揸車最緊要低扭

兩架都揀唔落
不如加多少少買2手xc40/GLC/NX/Q3

叫人玩二手車，同佢有仇

真係，通常都係想比油彈一彈個野

2000cc 冇turbo 既 SUV 超車都惡鯁

我會簡subaru 純粹係個brand 加分 （都知Mazda 越做越好不過硬係差小小咁）

至於XV 個加減波 應該係造型多於實際用途

不過新車咁既價 family car 一流

搵d 年份新 低咪 加 上架, 應該唔怕卦

2021版新Sorento, 齊options, 性價比最高

宜家仲要周街電車, 啲超跑級加速。。。
hiace van 都玩緊3.0T

2.0NA車真係唔建議買

如果budget唔夠買2手有問題

兩架都唔會跑得起
要快cx5 要買2.5 先有返咁上下

橫掂無咩速度
咁梗係睇內籠

自己就覺得Cx5感覺好少少

寧願玩日系新車，都係25-30萬到
新車真係煩少好多嘢

試下兩架車地板油咪知，Skyactiv 即時上5000轉同你堆，你 CVT 慢慢 hurrrrr.... 啦

速度好似差唔多, 但CVT D 聲有D 難頂

tiguan

Forester啦

CVT就預左一定衰... 食左你馬力咁，仲要起步超慢，踩都唔去，唔皮齋代步同慳油一流

日本車有幾可俾turbo你，基本上sedan/ MPV/ SUV 9成冇
Subaru得返WRX/ WRX sti有，連Forester都cut埋

xv 啦, 兩部差唔多 慳返幾皮入油好過

cx 30 點睇

SUV冇4驅真係爭d
CX-5幾靚都好，渣落冇信心，但分4個版本去到最貴兩個先俾齊料你，其實同Forester同價，最貴版仲貴過Forester 40k

cx30

CX30

咁內籠一定係CX-5，睇落真係唔似日本車
Forester就好典型Subaru feel，膠

得罪講句 sorento真係性價比高
不過睇你接唔接受到個牌子

四驅系統都好似仲要睇牌子，傳聞crv個四驅都係廢嘅，萬事得四驅系統都好似唔知得唔得

睇返啲汽車研究， cvt嘅效率損耗其實好似係幾%
但俾人講到好似超廢嘅一樣
睇返龍sir講點揸cvt車，佢話揸cvt一腳地板唔好放到尾,行車電腦自然會做嘢，便ok

CVT聲

點解唔加少少揀Forester E boxer ?我覺得幾好

女人真係馬路炸彈

CX-5 D聲有少少似直6

turbo 車就算幾小turbol lag ,油門反應都未及NA咁直接，啲人接受唔到CVT遲鈍又接受到Turbo油門反應？turbo慳油好兩睇，但用耐左高水溫搞到水路同機器幾他零件老化速度比NA車快呢樣又要留意

即係直接地板油？ 唔好慢慢比油？

cvt地板油好快換波箱，就算波箱頂得順，直噴偈都好易因汽油過多燒唔晒引起不正常燃燒爆偈，早年GDI引擎好多都因為咁提早收皮，
正常應該第一腳輕啲在慢慢加深油門

講真 廿零萬 四驅suv 我覺得得xv 同三菱架eclipse cross 係最齊料最抵買

唔洗四驅嘅話就真係萬事得最靚仔

要二手價就雙田囉

he means 加速唔好踩下放下
真係想快先地板

Sorento

新版呢個價。唔係粗咪真係唔抵買
28萬 2wd

7座難講算平啦, 後面唔算dog seat

但柴油自己渣足15年就好, 但渣5-10年想賣有d 難

人哋話廿萬買車，你就攞架接近40萬嘅講

不如你睇下CX5同Sorento個價差幾遠

Forester最敗筆就係個樣改動得太少，唔夠入屋，審美明顯追唔上Mazda莫講其他歐洲車，齋睇性能其實係贏，3x萬有4WD有晒主被動安全加hybrid不過cut左turbo，性價比好高

Forester is not XV wo ching

cvt點都唔好地板，因為地板油都唔會去，仲衰過turbo lag
怠速+500轉起步，行順左先大腳，其實即係叫你個人就一就架車，唔好去咁盡，佢既lag同turbo lag係兩樣野，turbo lag完真係會扭力大爆發，而CVT只係肯去多少少
有人又話na油門好線性，但只係適用傳統na跑車，愈踩愈有既彈力，但依家賣得na車既9成都係日本仔家用車，本身架車取向就唔係暴力，主打係柔順，點線性都俾唔到幾多力你
何況香港路面用，有turbo(低扭)絕對係好，na都算，仲要加埋CVT落去，除左車廠想慳皮壓低車價，完全冇其他理由

XV實在太細，如果XV vs CX-5咁一定係CX-5...

Rav2

7座版？你睇下個價先

上斜坡冇力我先會踩七八成，我發現同地板油差唔多，正常揸應該唔洗踩地板油的

車仔D波上斜3000 轉內都會加到速

rav4 chr仲好啦

1.5T CVT 其實ok, 現存:
30 EC - 1540kg, 250 牛頓米 / 2,400-4,500 轉時
Honda CRV - 1667kg, 243 牛頓米 / 2,000-5,000 轉時

1.0T DCT: Nissan Juke - 1276kg, 180 牛頓米 / 1,750-4,000 轉時（Over boost - 200牛頓米）
1.3T DCT: Nissan QQ - 1315kg, 269 牛頓米 / 1,800 轉時

其實冇低扭真係唔啱係香港激烈嘅路面揸

睇返rav2(1590kg, 203 牛頓米 / 4,400-4,900 轉時), 噸6重，四千幾五千轉先出到少少力, 係香港竟然有市場, 無話可說

RAV4 起步係有力， scvt 有齒輪幫手
真係賣得太平喇 上兩年廿四萬大型SUV 仲要好撚舒服 另外唔係個個都揸到咁快⋯ 舒服同快 可能好多人會揀舒服，況且周街都係車，寧願舒服啲塞車好過

買得新車個個都係會跳上去試 根本尼個budget以本傷人咁滯

XV 0-60 十一二秒，行都快過佢，點揸？

估唔到無人提

上面有片, 9秒...
不過都係慢...

anyway, 人人要求唔同

識人話大家樂杯奶茶好飲, 我自己就接受唔到